午後數學題 2

有四個學生A-D，佢地要做一個運氣test，個test以10分為滿分，而家要隨機generate 1至10其中一個整數比每個人作為佢地既分數，而且合格(Pass)既所需分數亦都係1至10隨機gen出黎既一個整數。結果出爐之後，會將所有學生既分數由高至低順序排列，如果遇上同分則會隨機排序(e.g. AB同分既話A唔一定係B上面)，最終得出以下排行，但果3個問號係唔小心被人塗走左既數據。咁到底Student D係Pass既機會係等於、大於定細於1/2呢？
Student C：9 (Pass)
Student B：? (Pass)
Student D：? (?)
Student A：7 (Fail)

$1交稅攬炒機械人小測成績表已出！

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

大於

小於

等於

睇錯野，小於

如果小於咁個Prob係幾多呢

等於 for sure
一係pass 一係唔pass

11/24？

1/2？

Student C：9 (Pass)
Student B：? (Pass)
Student D：? (?)
Student A：7 (Fail)

Student B可以8分，可以9分
但9分既話佢只有1/2機會可以排喺C之後
所以8分既機會率係50%/(50%+50%*50%)=2/3
8分既機會率係25%/(50%+50%*50%)=1/3
Case 1: Student B有8分
Student D一係7分(Fail) ，一係8分(Pass)
因為7分同8分都各有50%排喺B之後/A之前
所以合格機率係50%
Case 2: Student B有9分
Student D可以係7分，8分，9分
7分既話佢有1/2機會排喺A之前
8分既話佢有1/2機會合格(合格分一係8分，一係9分)
9分既話佢有1/3機會排喺C同B之後
7分既機會率係(1/3)*(1/2)/((1/3)*(1/2)+(1/3)*(1/2)+(1/3)*(1/3))=0.375
8分既機會率係(1/3)*(1/2)/((1/3)*(1/2)+(1/3)*(1/2)+(1/3)*(1/3))=0.375
9分既機會率係(1/3)*(1/3)/((1/3)*(1/2)+(1/3)*(1/2)+(1/3)*(1/3))=0.25
所以合格機率係0.375*0.5+0.25=0.4375

總合格機率係(2/3)*0.5+(1/3)*0.4375=0.479

題目只係問大於、等於定小於
係咪即係唔使求個概率嘅實際數字呢

我覺得唔使考慮排前排後既機率

要呀唔小心發表左

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

功課

改左

如果要計埋個數值嘅話
應該純粹數case 無咩橋妙

好似要，因為given左D係排喺A之前，B之後既話
D攞到7分同9分既話就要take out佢同A,B,C撞分既case
所以無撞分既case發生既機會大啲

無聊得制諗出黎既

我個數同你果d唔係好同

#19改左嗰個呢？
呢個我寫錯野

就係given左
所以case有限??